被裁TVB員工：聽聞因為冇咗個大客損失2億幾 各部門都要交名單

無綫近日展開裁員行動，主要受影響僱員嚟自電視廣播（國際）有限公司（TVBI），喺前日星期五裁咗近60名員工。

無綫行政總裁李寶安上周三同《蘋果》承認TVBI裁員，解釋話：「TVBI已由傳統發行轉為OTT發展，一些以往工種現可減少，多出數十人要處理是事實。」但對於有傳嚟緊會有第二波裁員行動，無綫要由4100員工裁減至3300人，李寶安當日雖然話唔係事實，但就話人手要睇營運需要而定，又話：「人手隨著數碼化和自動化日後可能會調整，但不可能有那麼多（指裁800人）。」

之後李寶安接受傳媒訪問時，被問到會唔會將被裁員調去其他部門，當時李寶安話如果合適嘅話係可以，但唔合適嘅話就唔會勉強。

一位自稱係前日被裁嘅TVBI員工阿強，今日同《蘋果》爆料，佢話自己喺TVBI其中一個負責發行嘅部任職，做咗十幾年，佢話佢部門前日有10幾人被裁，另外有8個同事都收到大信封，但就要留守到下個月尾先至走。

阿強話李寶安聲稱被裁員工或可以調去其他部門，但實際係唔准調職，阿強話：「有同事問過比唔比調職，但公司話唔比調，今次唔可以。但之前有個TVBS成個部門cut，10幾人都可以調去第個部門。」阿強又話：「其他部門裁多人我就唔清楚，但我哋部門就裁10幾個，我覺得留喺度做嗰啲好慘，原本30幾人做嘅嘢，而家裁剩18人，但工作量就冇減少。」

阿強話今次裁員裁得好急，佢聽到公司傳各個部門都要交名單準備下一次裁員，阿強話：「我有聽過因為冇咗個大客，損失咗2億幾，所以要裁員。」阿強話TVB管理階層年年加人工，公司一賺少咗錢就搵啲員工開刀，覺得好唔應該。

另外，facebook專頁「方以文 睇電視喇喂」日前就引述消息話TVBI正式解散，事後無綫回應傳媒時，就話有個別部門需要重組或整合。

抵

最近有咩廣告消失左?.?

啊爺嬲嬲豬呀
CCTVB做得唔好
言論太自由了

邊個大客

騰訊？

琴日有訪問維權律師老婆。

海航？

袁花報復淋病

Viutv

黃維基？

CCTVB上上下下長病百歲、皇天擊殺、落地獄、立死全家

2億已經大地震

講真Viutv世界杯播PCCW個廣告音樂強到好入腦
相反TVB原來仲有HKT/PCCW廣告真係唔知

利申：平時兩老只睇TVB/RTHK

美源髮彩

執柒左佢啦

cut剩 時事多面睇 同中華掠影 就得

或者留埋新聞檔案都ok,
個旁白係亞視奶共都上唔到位的含撚聲垃圾

應該係樋屋奇應丸

我見萬里望花生去左viu

係咪宮心計2之前爭D唔比上大陸得罪人呀

成個臺連一粒石仔，都係出賣緊香港，無任何嘢值得留低

有無人誤樂小姐個名出去
應該炒一個可以慳唔少

唔出奇
CCTVB D BANDWIDTH 主要搵老電買

//問到有傳新加坡星和（Starhub)今年不同無綫簽約，令無綫損失近3億元，李寶安說：「Starbub已續約，商業内容不能公開。」李寶安承認TVBI裁員差不多60人。 //

交樂小姐

呢三個節目最根正苗紅啦

Tencent 定 優酷, 遲播宮心計唔洗賠錢咩

香港媒體界最ON9既就係 老細出事 CUT筆直搵細既開刀
然後既有工作量分俾舊人>>>舊人頂唔順走>>>請乜都唔識既新人>>>質素下降>>>賺唔到>>>CUT筆直>>>Loop

依家已經唔係大台壟斷時代 連我啲80歲姨婆都識禁手機睇老人片 對後生仔黎講網絡世界一大片藍海 TVB以為全世界一定要打你工?

白花油？

近年好多廣告商，都轉左做網上,fb youtube，製造費又平，吸引人數又多，仲要平好多，當年txb個時一台玩哂，開條件又辣又貴，個時未興100毛，個個公司都怕左佢，而家人地連恭喜發財套餐都唔買，我睇你無線，幾時成為最大贏家

瀨共瀨到鳩屎都幫人舔清都仲搞成咁

無理由㗎
myav super 明明有過億觀眾

奶共都可以奶到蝕錢

「人手隨著數碼化和自動化日後可能會調整，但不可能有那麼多（指裁800人）。」

編劇都唔洗，用劇本生成器搞掂晒啦

認真連廣東地區都唔睇tvb 就已經失敗啦

仆你個街台已經係示範

不嬲抄開人，而家tvb 識創作咩

廣東地區都唔睇十足十 五六年前既atv

其實tvb 同d 客既關係本身都麻麻
大時大節, d sales 都會上門拜訪d 客打關係
某年新年, cctvb sales 因為無budget
就拎左廣告商d 唔知咩牌子鼓油送咩比d 客
個客講緊每年落幾千萬電視廣告既

深宮計2要賠比700 成億？

善惡到頭終有報

無綫行政總裁李寶安上周三同《蘋果》承認TVBI裁員

Tvb同蘋果破冰咩

唔送tvb buddy 已經好啦， 仲唔感恩

搞到蝕錢，炒左d高層就差唔多

tvb buddy 唔係派, 係要比錢買架

肯定Tencent 要求tvb 賠錢

因航咪又係咁

依家930嗰套好似話本身youku播 但係依家冇咗影
利申冇追 純粹好奇search過

華人賤種係咁,最後成間公司玩完

外國就唔同,一間公司蝕錢ceo以至成個管理層會減人工停花紅,公司管理層決策者幫唔到公司

賺錢關下層職員撚事咩,累到公司蝕錢仲有面要加人工加花紅肥上瘦下

ceo自願減薪例子

應該似係700 見過鬼縮沙
將本身plan左要拍劇d budget cut哂佢
無人科咁多水比佢地拍劇
咁咪即係要硬食

你估間間公司都好似鉅記咁豪爽咩

呢間垃圾瀨共賤種公司 快撚啲執柒左佢啦

利申 已n年無睇tvb

舔共囉繼續，情況只會每況愈下，好似星期日檔案咁，唔綁老人家分分鐘好過綁，你哋唔舔共分分鐘有意想不到嘅收獲添啊

2億幾唔會係廣告行, 係科水拍劇果啲金主

與優酷聯手打造《飛虎極戰》《尋秦記》：今年3月份，優酷與邵氏兄弟國際影業宣佈將聯手打造TVB的飛虎系列超級網劇《飛虎極戰》。除了《飛虎極戰》，TVB的另一部經典《尋秦記》也將由優酷翻拍打造超級網劇。據悉，該劇2月已開機並將於年底在優酷播出；

與騰訊共同出品《使徒使者2》等：早在2015年11月其就宣佈了企鵝影視將與TVB聯合打造《使徒行者2》，除了林峰、佘詩曼，演員陣容保留了大部分實力的原班人馬。

此外，企鵝影視還宣佈了將和TVB達成深度合作框架協議，2016年將有超過2500集的TVB新老劇集引入，TVB每年600多集的新劇也將悉數引進，其中，騰訊視頻也將享有這些劇的OTT權益。繼和TVB宣佈合作《使徒行者2》之後，2016年V視界大會上，企鵝影視宣佈再度宣佈將TVB共同出品大型古裝宮廷劇《宮心計2之深宮計》、豪門家族劇《溏心風暴3》。

與愛奇藝合作《盲俠大律師》《再創世紀》：2016年8月25日，愛奇藝、TVB戰略合作發佈會於“2016中國國際影視節目展”期間舉行。發佈會現場，愛奇藝與TVB正式宣佈雙方達成戰略性合作，將啟動《再創世紀》等一系列合作項目，並簽訂長期戰略合作關係

自己估

西環果個客

Bigbigchannel 蝕咗唔少啦

tvb 有乜野係賺錢

外國都唔係間間咁好嘅
金融海嘯嗰陣唔知公司要美國政府接濟
點知俾人踢爆成班高層仲拎緊幾球花紅

個mytvsuper盒仔 要免費派

今年，內地劇迷將有更多機會看到新鮮熱辣的港劇！在本屆香港國際影視展上，優酷與TVB、TVBC共同推出“全球同步劇系列”，TVB 今年12部新劇內地獨播版權花落優酷，其中，《大帥哥》《跳躍生命線》《是咁的，法官閣下》《兄弟》《危城First Lady》等劇集將實現內地和香港同步播出，優酷會員可第一時間觀看，《逆緣》《棟仁的時光》《特技人》等TVB重點劇集也將登陸優酷，播放形式未定。

而在廣東館舉行的騰訊視頻影視劇推介活動透露，《宮心計2之深宮計》將於5月21日在騰訊視頻和TVB同步播出，雙方還將聯手打造《使徒行者3》、《鐵探》等精品劇集。廣東省新聞出版廣電局副局長劉小毅表示：“粵港人緣相親、地緣相近、文緣相同，雙方一直在積極探索全方位的交流合作。”

內地觀眾可同步追更多港劇

從去年開始，TVB開始試水與內地各大視頻網站合作，推出數部內地和香港同步播出的劇集。TVB節目及制作副總經理杜之克表示，TVB每年起碼做23部自制劇，跟內地網站達成合作的劇集已過半數，港劇大規模地同步登陸內地視頻網站，或許能夠讓港劇在內地重新流行起來。

優酷劇集版權監制李基業認為，港劇同步播出可以讓內地和香港的文化溝通更及時，也有利於雙方劇集產業的共同進步。在劇集選擇標准上，李基業表示：“我們會先照顧內地固定的港劇觀眾，再逐漸加強創新。比如《跳躍生命線》《是咁的，法官閣下》，以醫療急救、法律為題材，一方面事關社會民生，另一方面也是TVB拿手的題材。”此外，TVB與優酷還有可能合作開發面向內地市場的定制劇。

昨天下午在“廣東館”舉行的騰訊視頻影視劇推介活動上，騰訊視頻總編輯、企鵝影視高級副總裁王娟介紹，騰訊視頻將與TVB開展持續合作，堅持“精品化”戰略，打造《使徒行者3》、《鐵探》等精品劇集，加速構建粵港影視快線。

會唔會係用宮心計單野甩曬後面未播個啲底 個大客係呀爺

估計大客指TVBI的星馬伙伴

畀支那撚

1人1蚊13億

似係, 優酷今年個這就是街舞賺好多
好似話搞緊個這就是系列推綜藝

飛虎極戰又唔收得, 似係唔想同TVB玩

呢間野同tvb 有好大合作咩，最多派下豬肉獎

呢個人地拎得有道理喎
間公司唔掂，要請外面既人救，合約講到明搞掂就有花紅，最後人地真係救左成間公司，出花紅好合理，你唔出花紅比人，邊個會去你間就收皮既公司做？

今時今日嘅Tvb執左唔算好可憐

華人企業既死因

有邊間公司唔係搵d世開刀
第一日出黎做野？

係咪hkbn?
Hkbn唔肯幫佢散mytvsuper?

垃圾平台
浪費寬頻
空番出黎比人用啦

突改播《特技人》 億元巨製《再創世紀》監製認延期：7月趕唔切

無論是電視觀眾或者行內人都應該知道，節目一日未出街，播映時間都隨時有變數，而且是話變就變，最新例子是《再創世紀》。

這套由無綫、愛奇藝，以及中國廣播影視出版社攜手製作，耗資接近一億港元的劇集，按照無綫內部文件 ── 今年「Amazing Summer」的節目排陣資料顯示，原定是緊接《天命》，於7月30日（周一）晚上9點半首播，惟近日有傳《再創世紀》已遭抽起，臨時改播由譚俊彥擔正做主角的《特技人》。

此，《再創世紀》監製關樹明接受訪問查詢時承認，《再》劇首播日子要延期，原因是到目前為止仍未得到內地審批批文。「其實我哋一路都講，話希望盡快推出嘅啫，但因為我哋係『審批劇』，變咗我哋都要等個審批批文，一切都正常哋進行緊，如果你話7月尾（首播），而家都7月頭啦，相信就未必趕得切，如果係嘅話，我哋都應該開始做宣傳，搵你哋傾吓偈。」監製所講的「審批劇」，意思是指播放渠道包括內地電視台及內地視頻網站，與純粹在網站上架的審批標準不同，前者較嚴格。

他強調，公司一直希望這套劇都能夠安排在暑假推出，現時仍視此為目標,亦一直有和內地相關單位緊密來往，了解審批進度，以及無綫應該如何配合，至於問到是否會在《特技人》後播出，關樹明沒有明確答案：「要等8月嗰啲時間睇吓得唔得。」

《再創世紀》長36集，主題和故事圍繞近10年香港金融經濟發展，拍攝期長達半年，演員陣容計有郭晉安、周麗淇、林文龍、楊怡、鍾嘉欣、袁偉豪、周柏豪及林嘉華，原定7月30日會在無綫電視翡翠台和愛奇藝同步播放。同類情況發生在即將播放結局的《宮心計2深宮計》，原定於5月21日於翡翠台及騰訊同步首播，惟當晚騰訊「冇得睇」，更在數小時後在微博發帖道歉：「因故暫時延期，具體播出時間敬請關注我們後續發佈的官方消息。」引起內地網民猛烈批評，結果4日後（25/5），該劇終於在騰訊上架。

無綫準備定掟壽包台慶

中國一黨專政(意識形態受控)，電視業百花齊放
相反
香港政黨光譜闊，電視業反而一台獨大(思想價值狹隘)

以億計
睇年報

估唔到係胡定欣累 tvb 蝕咁撚多錢

1967年成立於香港的TVB是香港第一家無線電視台，也常被稱為“無線台”“大台”“翡翠台”.TVB長期的主要收入來自香港的電視廣播業務。根據2017財年年報，2017年香港電視廣播業務占到總營收的65％，較2016年的27.07億港元又有上升，達28.7億港元。

此次傳言裁員的TVBI在1976年成立，是負責海外行銷和發行TVB製作的節目的分公司，主要的市場包括北美洲（美國），澳洲，中國內地，馬來西亞和新加坡，儘管大部分觀眾為華人，但這個部門還是會為節目配上多種語言和字幕。

在2017年，這個部門的收入減少了4％，為9.82億港元。財報稱，“收入減少主要是由於中國內地的電視發行收入下降，及馬來西亞MEASAT的特許費減少所致”。

中國內地對進口的電視節目實行較嚴格的監管。這是TVB遇到的問題，雖然此前TVB已經與華人文化產業投資基金（CMC），SMG共同成立合資公司上海翡翠東方傳播有限公司（TVBC），這家中國公司為廣東省管理及分銷無線電視頻道。華人文化在2015年4月入股了TVB的控股母公司Young Lion。

同時TVB也開始向內地的各大視頻網站發行節目內容，希望通過“全球同步劇”的概念，解決盜版問題.TVB高層在多個場合反复提及盜版問題，認為全球流行的非法下載觀影習慣是影響TVB近年來業績不佳的重要原因。他們也多次向投資者保證，會和當地監管部門協力解決盜版問題.2017年海外收費電視業務的收入較2016年減少了10％至1.51億港元。

不可否認，TVB自製內容不再像過去那樣受華語觀眾的歡迎，是影響海外發行的一個重要原因。但他們寄希望於視頻點播網站TVB Anywhere。網站於2016年9月推出，在2017年6月進行升級，是2016年4月在香港市場推出的myTV SUPER的擴展。

TVB Anywhere覆蓋200多個國家及地區，第一階段的主要目標市場為加拿大，英國，澳洲和泰國.TVB副總經理（法律及國際業務）陳樹鴻還出席了在加拿大多倫多的一場TVB Anywhere宣講會。加拿大有大量來自香港的移民。

對一家傳統電視廣播公司來說，加重互聯網業務會是一筆不小的投入.TVB Anywhere的升級投入使得2017年海外付費電視業務虧損了5300萬港元。2016年這個部門的虧損為4000萬港元。

TVB的海外業務過去也出現過人事問題。2011年10月，才擔任電視廣播總經理（國際業務）半年的陳碧鏵以私人理由辭職。陳碧鏵在無線主要負責電視劇和電視節目的海外銷售工作。當時一位知情者在接受媒體採訪時稱，盜版問題影響了海外銷售。

不過當TVB以同樣的問題指責香港政府缺乏監管時，一位立法會委員回應稱，隨著技術發展，傳統付費電視的模式式微是不可避免的。他還指出問題可能出在TVB提供的內容上，TVB只提供自己的內容，有時候還是老內容。

之前又話唔俾上
宜家又31億
睇唔透

其實兩者好難直接比較
強國既節目係"情感澎湃"+以抄為主 質素都係唔高 只係強國人好受落

不過TVB就更嚴重 質素差不得止 仲極度不思進取 禮拜日黃金時段走去經典金曲 都痴撚線 班高層已經根本唔撚care班觀眾

馬拉好多人睇tvb

演員係亞視過去
管理層係亞視過去
唔步亞視後塵就奇

佢無錯喎
星期六日咁多節目做咩仲要坐肯屋企睇電視

TVB出獅不利？新春團拜跌獅 會否從此江河日下？

公司新春團拜舞獅都是討個彩頭。獅子從樁上掉下來，就觸了很大的霉頭。2月28號TVB新春團拜，就不幸出現了這樣的事件。

據行家憶述，2008年有線電視新春團拜亦曾經發生過跌獅事件（因為是憶述，年份可能有出入）。那些年熱炒光纖網絡，有線電視被看高一線，管理層大灑金錢去做發展。

當時掌管有線娛樂及驕陽電影的徐小明，就曾花二千萬（聲稱）去拍攝黃翠如主演的電影「奪標」，又公佈以二千萬簽約張衛健……至於後來有視電視演成怎樣，無用多說，賣盤收場！

TVB今年觸了個大霉頭，會否從此江河日下？現時TVB有兩大放血位。

其一，是劇集製作。TVB既是本地電視台，也是內容生產商，所製作的劇集不單面向香港觀眾，經配音後在馬來西亞、新加坡也有不少觀眾。而透過與愛奇藝合作，發展內地觀眾市場，已是大眾所知的事了。

現時TVB劇集製作正面臨左右為難的困境。內容如照顧香港銀髮族，收視會較佳，卻得罪香港年輕人，也得不到內地觀眾歡心。製作新題材，雖然贏得口碑，銀髮族卻會看不懂而棄劇。只有少量大投資的作品如「不懂撒嬌的女人」，才足以討到各觀眾族群的歡心。

近期幾個所謂炮灰劇「平安谷」、「波士早晨」本地收視出乎意料地好，高價買來的「無間道」卻收視欠佳，本地看厭了的「溏心3」在內地點擊收視卻又不俗，正正顯示TVB劇集難以討好各方。這造成了成本升、邊際利潤下降的問題。

放血位之二，是大而無當的bigbigchannel。舊腦袋搞新經濟會慘淡收場，這是常識吧？主力建造bigbigchannel的高層在權力鬥爭中倒下之後，由創意非凡的大娛頭主理了這個新經濟項目，自有其過人之處。

開「台」之初，大娛頭打的如意算盤是、台前幕後人人拿手機拍片放上去，就可以製造大大大量內容，換來很很很多點擊。所以大家可以在翡翠台節目上看到，TVB大量派一萬數千的現金，去鼓勵「勤力」做手機直播的藝人。結果bigbigchannel上面充斥了大量四五六線藝人吃飯拉矢、以至分享聖經金句的直播片，淹沒了重點的內容，甚至客戶贊助港姐試用化妝品的片段，最終只得數百點擊。

幸好大娛頭明察秋毫，只是花了半年時間，就發現了問題，果斷打倒昨天的我，批評並阻止台前幕後繼續製造垃圾。期間，又增聘了不少人手，獨立為bigbigchannel構思及拍攝節目，令bigbigchannel變成一家手機電視台，為TVB全力放血。

TVB是否全無好消息呢？看李寶安先生在團拜活動上，宣佈myTVsuper已有五百多萬用戶，這實在是一個好消息！雖然說全港有八百多萬人，就算不以傳統四人一戶計算，而以兩人一戶計算，全民擁有myTVsuper機頂盒的應該只有四百萬，難道說有三分之一香港人是擁有兩個myTVsuper機頂盒？但即使有懷疑，TVB確實是扭轉了電視觀眾按時收看的習慣，成功追上了自選收看的新生活模式。

十幾廿年前嘅野都返拍

HKT最有機
前幾日interview有HKT嘅人一齊interview
唔知關唔關事呢?!

應該係 奇華

快d執柒左佢, 播雪花都好過播埋d垃圾

Tvb以為仲係得佢同atv個年代 仲係佢玩哂咁 d節目都仲係咁膠 冇d進歩
實際上已經唔係

呢個啱啊
所以最後係輿論壓力下 佢哋都要放棄花紅

蝕到死狗咁 仲敢咁串咩

myavsuper 忠實支持者

係政府救囉 即係要納稅人比錢

其實香港幾乎所有企業都係咁
因航已經係好例子

都on9 炒幾多個人都填唔到兩億啦 諗下點開源好過啦

套宮心計騰訊播唔到嗰度騰訊洩咗兩億
唔知有冇關係

個大客叫FIFA?

好大機會，加埋比對方viutv攞到成二十點收視

開始亞視化了
熄燈不遠

因航係英資

bigbigchannel其實咩黎
手機睇片唔係用myavsuper咩
定係好似hktv網購
個名就聽得多
但唔知咩黎

不如佢日日播番有配音卡通片 or 西片
仲有一班人會睇

個問題可能係收視引爆既
再黎tbb新聞個公信力低左
奶共奶到執笠

完全見證咗香港老一代企業嘅技窮 班開國元老香晒之後 成班管理層都係淤血
你估叫你做大台就真係咩都可以打橫黎

舊媒體已經江河日下嘅時勢都仲可以咁重山頭文代老屎忽文化
最好學政府咁繼續唔認錯 炒晒班真係出力做野嘅人

人之將死 其言也善

兩者正好是鮮明的對比
中國人「水深火熱」，個個諗住 跳出國外
香港人「溫火煮蛙」，仍然認為 有險可守

Btw, 從你既回復會發現一個有趣現象
同樣系批判電視台節目
對中國，你會歸咎 電視台 同 觀眾
對香港，你會只罵貪官（高層）不罵皇帝（TVB）

其實依家大陸d劇 綜藝 都好高質
以前大陸人好鍾意睇TV
依家都覺得tvb十幾年黎都冇進步 垃圾

連登班打手咪失業

係愛膚堅呀

贏國唔夠錢比維穩費

估唔到仲有垃圾留意cctvb

無線請呢班咁嘅on9高層就注定死撚硬啦
今時今日成個電視業根本唔夠網上鬥,然而佢地就搵返啲80,90年代嘅方法谷收視

製作節目啲題材仲衰撚過十年前,最撚經典係個套最緊要好玩,心諗屌你老母咁嘅嘢都拍特出

仲要係傈詠珊呢啲豬閪高層堅持要拍,請到呢啲嘢先有觀眾睇

無線請呢班咁嘅on9高層就注定死撚硬啦
今時今日成個電視業根本唔夠網上鬥,然而佢地就搵返啲80,90年代嘅方法谷收視

製作節目啲題材仲衰撚過十年前,最撚經典係個套最緊要好玩,心諗屌你老母咁嘅嘢都拍得出

仲要係余詠珊呢啲豬閪高層堅持要拍,請到呢啲嘢先有觀眾睇
編輯

TVBI 喺星馬同中陸一年各賺5億，大陸2017仲賺多左，而星馬係一直賺5億。
咁9成係星馬唔見左2億，接近一半收入。
TVB 同Astro / StarHub喺星馬有生意，應該係是但一個張約有問題

猜想某台或會沿用「永不回應、法律追究」等手段，
讓某些「敵對傳媒」搵間接方法「駁料」。

不過starhub 今年狂cut台係真既
9月前最少cut afc, discovery, animal planet, hgtv 加另外7個台.....

好似做唔掂咁

亞視或成為最大贏家

究竟係邊個大客，有料爆未

算鳩數啦TVB

幾年前已經可以入電視城啦

咁9成9，Starhub就係個大客

最緊要好玩 入面全部翻炒十年前既笑話 無原創

講到尾，李寶安只係一個會計數佬

對電視沒有熱誠，所有事務淨係講錢

佢操盤無線近十年，無線影響力由全中國人都睇，到現在連大陸人都嫌棄

一味染紅靠共，無晒自己娛樂領導優勢

愈做愈蝕愈縮皮，收視就係最好證明

tvb沉淪多得佢唔小

係30,40年前歡樂今宵啲笑話
余詠珊啲濕鳩高層仲覺得係絕世良方拯救收視,真係痴撚線

不能同意更多，重點係佢亞視出身，連亞視都搞唔掂，佢點搞無線？

無遠見無眼光
不過開正方小姐夠度縮果瓣咪上位

馬來西亞Astro?

無所謂啦，
反正TVB都就快同ATV一樣下場

唔送mytv super account已經好好

一直都諗唔明點解會請亞視管理層
貪佢有電視台經驗？但果啲係整到間電視台執笠嘅經驗

星馬 on demand tvb 劇
之前去大馬工幹先知嗰度啲華人連愛回家都追

宮心計2後來都係大陸播到

似cut維穩費

大客=中央
夠膽訪問維權律師老婆，即刻cut維穩費

日日播強國又增加幾多gdp
強國人民點幸福
美國幾多天災，槍擊案

咁咪得
到時大把維穩費

支持cctvb取代央視，成為維穩頭馬
到時可以袋晒維穩費

如果tvb 死左
會唔會真係整個cctv 落黎
好擔心喎

繼續日日唱好中國
中國人最幸福
外國人活係水深水熱之中

咁呢下要多謝TVB, 攪到好多星馬人識講粵語

淨係之前要拍歡樂今宵嘅翻版都知道 tvb 步向滅亡。
幾十年前嘅笑話，而家睇見即刻想轉台

方小姐都死左啦
李保安仲唔撚死

證明當地既電視好垃圾

個老細唔係會計師咩？冇理由唔識諗

班高層豬咁蠢傾唔成合約，搵班唔關事既細開刀
仆街到呢

唔會話以前90年代既全盛時期劇情 剩係講呢十年來
你能夠再做多得一套巾幗梟雄咁上下既質素出黎先講啦 班有料既全部返哂大陸 留返班垃圾係度就硬要捧上位 劇集冇特色 搞笑既又唔撚好笑 綜藝簡直就係冷場到仆街 以前讀書真係準時8點開電視睇撚到訓 而且係會期待睇下集 依加睇幾分鐘已經頂唔順 個台都可以生存到依加已經算叫好好彩 遲亞視咁多年先出事

使徒行者囉
好多人吹捧包括連登

有咩客係2億

誇世代囉

包裝變左殘體

抵啦，收埋哂班死垃圾亞視高層

垃圾管理要自己員工食 好公司

屌佢老母, 呢間閪公司打比我婆婆續約(寬頻), 話免費送avsuper機頂盒, 簽3年約, 想水佢

Eu超時任務囉

近十年又真係間中有大熱既 高登神劇天與地咪係，實情係高汁演員都俾佢地逼走哂，例如有bobby做既戲多數都衰極有限 當你炒冷飯出下法證先鋒2096或者施公奇案前傳都好丫 另外前排鬼節有bobby做果套一屋老友記幾感人

幾時掟壽包上看台

其實香港所有行業都係咁

啲人當初買大台係因為佢中立做得好
家陣佢自降身價仲要同出邊一大堆擦鞋仔一樣
我係阿爺都當佢係dum啦

周街都係擦鞋仔
同樣質素我做咩要俾貴價買佢

Tvb全盛期算唔算係陳志雲時期？

挑一套飛虎，支那都幾十億click rate，的支那蝗唔撚睇都一人幫你click 2～3次，咁撚執柒左佢返支那開台把啦

d圖想download落黎變左個交叉
係咪被人moon 住左個source

套套警匪劇就係玩卧底
套套宮廷劇就係後宮爭寵
其他十套九套爭產

執柒左佢啦

算係
大長今第3檔50點
糖心1 48點

不如正接D

有咩廣告係VIUTV狂播然後無線無

我係支那政府都一定搵企業玩殘你TVB啦，收埋皮就名正言順用支那傳媒接掌香港
所以瀨共永遠無好下場，因為你根本唔係親生仔，注定用完即棄

trivago 真係狂播
但無乜睇TVB唔知仲有冇

expedia cctvb有冇？

利申：已經好少睇電視，睇親都係viu or now新聞台

咩廣告咁貴

奶唔奶共都唔會有後生仔睇tvb ,睇tvb 一早係落後，老土同智力低下代名詞

California FITNESS停業引起社會關注，商務及經濟發展局局長蘇錦樑在回應立法會議員提問時指出，近日海關收到200多宗涉及一間連鎖健身中心暫停營業的投訴，又稱海關正積極處理這些投訴個案，如懷疑有涉及違反《商品說明條例》的情況，會採取適當的執法行動。因應有關個案，海關在7月11日拘捕兩名該連鎖健身中心的人員，被捕人士現正保釋候查。

海關在13年7月起至今年6月底，共接獲519宗涉及「健身及瑜伽服務」的投訴，加上主動調查的個案，共開立了58宗調查個案。在調查個案之中，海關就6宗懷疑違反《條例》第13F條「具威嚇性的營業行為」的個案拘捕共35人並仍然跟進中，另就24宗個案發出勸喻信。其餘28宗個案經調查後因未有足夠證據而已予結案。

對於有否檢討《商品說明條例》能否有效杜絕健身中心職員採用不良營銷手法，蘇錦樑指經修訂的《條例》從源頭打擊不良商戶，包括健身業的商戶，執法機關持續透過合規推廣、積極執法和宣傳教育三管齊下執行條例，既可對不良商戶產生警示及阻嚇作用，也可有效加強消費者自我保護的意識，而政府會不斷觀察《條例》打擊各種不良營商手法的成效，以及繼續和各個業界保持聯繫，鼓勵良好營商手法。

步atv後塵，不過主因都係cctvb不思進取，依付權勢，唔記得觀眾係一般市民

錯post

我都覺得係遲早嘅事...當個台冇錢就養唔起咁多小生姐仔。
綜藝劇集冇人做唯有買強國貨嚟播..剩低啲藝人發覺冇得做又走，一路loop向滅亡。

到時要搵白武士，普通人唔會掂廢事倒錢落海，咁紅色資金咪可以完美接管

講真 劇既種類小得可憐
青春偶像劇又做唔起
唔用新人擔正
下下都用啲3～40歲既
後生點會睇 所以咪走晒去睇啲韓劇囉

Cctvb覺得得佢一個台
慣性收視

你地班港豬一定要睇

炒得咁少？
今時今日仲會睇tvb既唔係弱智就要死全家

應該都係唔見咗2億賣埠節目。
一係星馬泰／一係就歐美

幾時裁新聞部？

我估係福仔

因為福仔賣世杯THEME無線唔賣

VIU應該係落重藥SELL呢個位

唔奶共係會貼地啲嘅
就算唔講viu，港台31啲節目都順眼啲啦

佢吞藝人出SHOW錢
但佢夠膽搞志雲飯局 同班明星清談已經算係咁

袁花個部門都可以炒剩袁花， 用故仔生成器寫稿， 然後袁花自己出鏡讀稿， OK得左

BTW

其實係六叔在世唔會咁明目張擔CUT

而家果個視人如無物

TXBI本身個計畫係試行放養一班 可以管嘅外援

點知個計畫唔WORK所以CUT LOST, 但當中養熟咗果班高層會溶落TXB母公司骨幹部門

而家CUT人實際上係玩緊換血大清洗

遲下就會轉身變大灣台同埋輸入外勞大台

點解遲播既?

就喺貪佢哩樣

現時港台咪有CCTV 嘅台羅

咁抵啦
求仁得仁

big big channel唔係好威威咩

大台有冇考慮唔再拍劇，直接喺夜晚播陀槍師姐 妙手仁心算
相信收視同而家都唔會有太大分別，仲好睇d

其實真係要搞既，將RTHK變做官台已經得

富中國特式企業都係咁

收買高層
各方面搾乾吸水
經營不善
壞消息滿天飛
股價下跌
突然有人注資
股價暴漲
營運繼續差 股價繼續漲
逼使失勢嘅人接火棒
突然破產 高層意外死亡

cant agree more

時日無多了

31億點播率都要炒人 ?

搵返志雲大師囉
不過人地食左單官司 仲返去
我諗陳志雲而家好心涼
Btw 果期向世界出發真心正

老人台

李寶安+余詠珊兩公婆搞死 cctvb

奶共離地小圈子垃圾台早執早著啦

佢地唔係兩公婆

傳統電視行業因互聯網崛起而走下坡,TxB倒閉係遲早嘅事

應該世界盃出事啦，我見啤酒足球game個D廣告全部轉晒個邊😀

佢老公係何哲圖 搞死埋香港樂壇
硬捧班巨猩出黎

講真 有邊套戲個男女主角低過30
我搵左呢兩年得蔡思貝一個係27歲

真係好撚心涼

唐詩詠

10年前

唐EE 2線嫁 係鬼一線咩

尋日無聊睇左深宮計大結局
劇情果然十年如一
真係抵你死

唔係媒體界，係成個香港好多公司都係咁
由其係果D 獅子山下黃金時代上左位做管理層/老細既公司
攬住個舊Buiness Model 唔肯轉然後發生你講既Loop
所以呢d 公司如果執左都係好事來

不過CCTVB太大又壟斷所以點都唔會執

王晶:唐詩詠 gfable

30億點擊 超越世界盃收視

唔會執
但會縮到變成一個地區電視台係到吊命

立即復播爆足一週， 包d客仔返晒黎

講緊三個人

個班咁既逗泥高層 邊會有得賺

早黎早享受 瓜分你公司 關佢咩事 無責任要cut自己loss

30-40歲拍青春偶像劇

講真佢仲仆街 過 仆你個街 ， 個邊係淒涼 呢邊係狗

好懷念

呢啲垃圾 荼毒左香港人幾廿年 搞到咁撚多c9 三姑六婆戇鳩鳩老撚套咁 婆婆媽媽
快啲執柒左佢 完撚左啲垃圾風氣 咪撚傳承啦 屌佢老母閪
唔撚想睇到啲廢中藍絲狗 獻世 好似荷蘭叻呢啲契弟就係代表

開晒外掛搵港共幫拖都咁樣,究竟有幾撚廢

志雲大師單野就係李寶安同方逸華報串

你老母佢慳皮到 連 一兩線明星都唔請下 當年都話有
屌佢老母霸撚住個大台 但又唔比啲星上位 上台面
簡接害撚死 香港娛樂園 吖屎啦 最應該執柒就係 娛樂呀 劇組個邊先

係咪宮深計大陸禁左要賠錢呀?

個大客係咪 MyAVsupper 左手交右手

夾硬谷佢d唔知乜春新人 d新人轉行去送水啦

個啲 咩我是歌手個班 柒到無眼睇
咩港姐 港男 唱歌仔 最後都係加入拍劇做show
on9 到喊 笑死幾百萬人 當我地on9

見到馬明都壓

乜柒都係佢又唔係靚仔好戲,係樣衰少少貼地啲

屌你老母馬撚直頭成個月便秘

利伸: 酒樓班親戚9up搭唔到嗲

執柒左佢啦!

執咗唔駛開個第二間電視台，網上娛樂已經睇唔切，唔需要多間低質洗腦電視台

唔會執
會吊命係到宣傳一帶一路大灣區、報導美國槍擊案

唔係奇妙先有得做大灣區專用台咩?

執左佢既話，邊個洗到廢老既腦

有分析認為cctvb或成最大贏家

tvb咁撚悶，我呀媽都唔會睇，佢已經識上網搵娛樂

而家啲長輩寧願用whatsapp/wechat 睇長輩片, 上youtube睇 content farm都唔睇你個bigbigchannel啦

好多人唔明土匪黨嘅玩法

後生一輩唔 buy，而家連五六十歲嘅廢中廢老都覺得啲劇集老撚土，唔執就奇

睇藝人開live,音樂會live,獨有節目

Big big shop就賣產品

456線藝人LIVE

非4大唱片公司歌手開音樂會

獨有節目 麻雀 啤牌明星賽

BIGBIGSHOP 一堆滯銷野

套劇唔差，可惜tvb當佢係2，3線劇宣傳都廢事

無線啲劇永遠都上唔到另一個高層次
以前都成日講
無論做乜題材，入面永遠都係N角戀
正正經經咁貫徹一個主題都唔得嘅
反而點解以前季節、真情、皆大歡喜、愛回家呢類小品衰極都有個譜
無非係因為佢地都屬於可以作一兩集完嘅小故事
而一集一故事嘅奇幻潮而家我都仲覺得好好睇
追劇黎講去到心戰之後已經冇劇令我有衝動想追
爭產多角戀臥底睇到你唔厭我都煩

啫係TVB版既17
聽你咁講都無興趣睇

全中
但17有女露波
BigBig睇人打麻雀

睇人打牌不如自己同fd打

好似選戰同導火新聞線都係果班編劇

起碼出到黎都叫正常,果班賤種垃圾管理層成日干預創作自由,要劇本合佢戇鳩睇法

導火新聞線我幾喜歡就係全套劇95%都係圍繞住新聞呢行黎講，少少男女角感情戲冇問題
妙手仁心呢啲咪又係睇班醫生淫亂行為

互𠝹片
你𠝹我條囡 我又上返你條囡

主要係精英唔入行，以前由港大最top班人做電視

現在兩皮幾請個編劇寫劇本，12粒鐘，將軍澳返工

價賤到咁，劇本好極有限

讀書叻都去做banker醫生，得閒寫blog做kol自high好過啦

Bobby的確係幾好笑 但佢撚鳩坤狗 就更好笑

廿年前bobby
廿年後又bobby

D 公司就係咁，賺錢唔會加人工。有事就搵低層開刀

當年最鍾意睇茶是

佢親自出鏡肯定高收視，大家實睇住佢有冇報錯投訴佢

都唔講拍攝手法喇 成班3 40歲老女人起度扮少女情懷 dklm

賠700億唔係栽員係成間公司執得

係囉。 蝕錢唔係高層最後責任承擔架咩。。。點解永遠都係栽細既。。。。

唔關我事，我都唔看cctvb

咩係4A

4大香港廣告公司

6叔走左之後TVB已經風光不再

你係唔係唔明700講緊騰訊

Nike CEO唔係自願減薪，而係間公司本身高層薪酬制度著重同業績掛勾，雖然底薪不變甚或增加，但公司表現好壞影響高層攞到幾多股票option獎勵，所以薪酬會大起大落

Nike's executive pay packages are a complex mix of salary, stock and option awards and incentive plan compensation. Most of the senior managers saw their base salary go up slightly, though Parker's was flat. The big swings came in stock and option awards.

Nike's philosophy of executive compensation is that it "pays for performance."